{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen pikem kui viinamari!"},{"text":"Minu nahk on p√§ikese v√§rv."},{"text":"Ahvid koorivad mind enne s√∂√∂mist."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puudel. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal, mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan k√µrgeks."},{"text":"Lumivalgekesele meeldis mind s√º√ºa!"},{"text":"Sa v√µid mind pirukaks k√ºpsetada."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja hea piimas. Vahel on mul ≈°okolaadikr√µpsud sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle serveeritakse tihti midagi magusat."},{"text":"Sa v√µid mind piima sisse uputada."},{"text":"‚Üë Sa pead mind ahjus k√ºpsetama."}],"options":[{"label":"K√ºpsised","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed s√∂√∂vad mind"},{"text":"Kasvan maa sees"},{"text":"Saan aidata sul paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mind valmistatakse piimast ja ma olen k√ºlm ja magus. V√µid mind lusikaga √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hoia mind s√ºgavk√ºlmas."},{"text":"Peale v√µib panna puistanguid!"},{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsetega."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili ja v√µin sind nutma panna, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa v√µid nutta, kui sa mind hakid."},{"text":"Olen tihti burgerite peal."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Ma olen pikk ja pruun ja sa kaevad mind maast √ºles. V√µid mind materdada v√µi praadida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minust friikartuleid teha"},{"text":"Mind serveeritakse tihti v√µiga."},{"text":"Kasvatan mulla all."}],"options":[{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvatan kaunas. Sa v√µid mind s√º√ºa k√µrvalroana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sama v√§rvi kui rohi."},{"text":"P√µllumehed istutavad mind ridadesse."},{"text":"Mind keedetakse tihti v√µi ja soolaga."}],"options":[{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Ma olen jook, mis tuleb lehmalt ja ma aitan su luudel kasvada suureks ja tugevaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind klaasi valada."},{"text":"Beebilehmad joovad mind oma emadest."},{"text":"Ma teen su luud tugevamaks."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline. Linnukestel ei ole raske mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pisikesed mustad seemned sees."},{"text":"Minu nimi on ka Uus-Meremaalt p√§rit lind."},{"text":"Kasvan Uus-Meremaal."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Annan n√§mmist sn√§kke! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesepaistet."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa!"},{"text":"V√µin olla v√§ga suur"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on ilusad v√§rvid ja l√µhn nii magus. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√ïitsen kevadel."},{"text":"Inimestele meeldib mulle kingituseks anda."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesepaistet, et mu v√§rvid oleksid s√§ravad."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDA70D6","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane ning kasvan viinapuul. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lemmiksn√§kk ahvidele!"},{"text":"Olen kollane, kui olen valmis s√∂√∂ma."},{"text":"Kasvan soojades kohtades."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on torkiv kasukas ja kasvavad k√µrbes. Vett saan s√§ilitada pikka aega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin palju vett talletada."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind kuivast ja kuumast kohast."},{"text":"Mingisugused v√µivad aidata boo-boo'sid tervendada!"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen suur taim, millel on paks t√ºvi ja oksad. Linnud ja oravad elavad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul haugub √µues."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"V√µin olla koduks paljudele loomadele."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ike taim, mis kasvab teie √µuel. Sa v√µid minu peal k√µndida ja m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Sa v√µid m√§ngida minu peal m√§nge."},{"text":"Olen roheline ja pehme."},{"text":"Ô∏è Vahel tuleb mind l√µigata."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Kruus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Kasvatan vees ja mul on suured lehed. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ribbit, ribbit!"},{"text":"Vahel on mul ilus lill."},{"text":"h√µljun veepinnal."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Lily Pad","isCorrect":true},{"label":"A Shell","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66CDAA","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen kr√µmpsuv veggie, mis kasvab maa all. J√§nkud armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ!"},{"text":"Minu leheroheline pealispind j√§√§b maast v√§lja."},{"text":"Olen j√§nestele n√§mm suupiste."}],"options":[{"label":"P√µrsas","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67E22","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kasvatan seintel ja taradel ning on okkad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vahel imeilusad armsa l√µhnaga lilled."},{"text":"Sa v√µid n√§ha mind kasvamas maja k√ºlje all."},{"text":"Ole ettevaatlik, mul on teravad ogad!"}],"options":[{"label":"M√ºrk Ivy","isCorrect":false},{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjaviin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk ja k√µvade, pruunide, puitunud osadega. Minu seemnetest saab filmides teha n√§mmist maiuseid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin elada v√§ga kaua!"},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mu tammet√µrusid matta"},{"text":"Maiustus algab popist!"}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"Maisitaim","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCD853F","category":"plant","icon":"üåø"}}]}